藍絲不是黑絲 - 馮睎乾

藍絲不是黑絲 - 馮睎乾

網上截圖

何君堯高調宣傳「清潔香港運動」，希望號召三萬人在明天（九月廿一日）清理十八區連儂牆。這「運動」耐人尋味，我們不妨從兩個角度思考一下。

一、搞這場大龍鳳，用意何在？近日警方醜聞不斷，尤其是831太子站傷者人數，官方紀錄由10改7，有計劃有陰謀，欲蓋彌彰，令人不得不疑心消失的三人已凶多吉少。此時此刻，連儂牆早不是輿論焦點，為什麼還要刻意清理？清理了又如何？撕一貼百，過不了兩三天，連儂牆不又舉目皆是？

由此可見，「清潔運動」既無急切需要，亦欠顯著效果，根本是偽議題。應該是國慶近了，西環和警方需要跑數，捉夠二千人來交差，於是有人就臨急受命，趁721兩周月這敏感日子，煽風點火，引蛇出洞，製造機會讓警察多抓一些人。這就是什麼「清潔運動」的真正用意。

二、何君堯動員的是什麼人？表面上他只是呼籲香港人、大陸人參與，但按往例推斷，這些人很大部分將是元朗白衣人、北角福建幫之流，當然也少不了受薪省港旗兵。由於維穩費有限，僧多粥少，這些地痞流氓不可太多，極其量一千幾百，所以何君堯才要呼籲市民當義工，務求降低成本。

這些無償支援何君堯行動的市民，往往也聲稱撐警，但請注意，他們一定不是藍絲。黃絲支持示威，藍絲認同秩序，雙方價值觀不同，但同樣可以是理性的。現在警察嗜血成性，濫權犯法，全面黑化，鐵證如山，真藍絲已再沒理由撐警，因為撐警就是撐黑。

多數藍絲利益先行，要清潔都清潔自己屋企啦，點會幫條廢柴做義工呢？因此，假如真藍絲聽到何君堯呼籲大家落區清潔，他們一定這樣說：「拆連儂牆點解要市民做呢？你唔識搵食環咩？賊又要我捉，街又要我掃，咁我做乜交稅呀？何君堯你個腦裝屎㗎？」

提提大家，在黃藍絲以外，香港還有一種「黑絲」。很多人都以為黑絲等於藍絲，錯了。藍絲反對暴力示威，更不會支持濫暴警察和黑社會。以撐警為名而當街打人的暴民，以及支持這群人的，應該叫黑絲。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
灌頂之神帽 (蔣芸)

下一則
下一則
被禁的顏色 (高慧然)

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

自己連登自己救！！
請以後出Post 嘅巴打絲打們，係標題前面打【行動】【主線】【支線】嘅字眼，以便聚焦 推post 同討論。
同埋無論你出咁Post 都要加行動時間表落個Post 到。
仲有，連仔叫我同大家講：請善用不推文回覆。